# First To Respond Restoration - Knowledge Base

## Water Damage
Q: What are the first steps after water damage occurs?
A: 1. Shut off water source 2. Turn off electricity in affected areas 3. Document damage with photos 4. Call First To Respond at 818-462-7299 for 24/7 emergency water extraction. Our average response time is 60 minutes in San Fernando Valley.

Q: How long does professional drying take?
A: Typical drying times with industrial equipment: • Hardwood floors: 5-7 days • Drywall: 3-5 days • Concrete: 2-4 days. We use moisture meters to verify complete dryness before closing each case.

Q: Can water damage cause hidden health issues?
A: Yes. Within 48 hours, undried moisture can cause: • Mold growth • Bacteria proliferation • Structural weakening. Our post-extraction antimicrobial treatment prevents these risks (included in all water damage services).

## Mold Remediation
Q: When is mold remediation necessary?
A: Immediate professional remediation is required when: • Visible mold exceeds 10 sq.ft • Found in HVAC systems • Occupants experience allergies/headaches • Present after water damage. Free mold inspections: 818-462-7299.

Q: What prevents mold regrowth?
A: Our 5-step process: 1. HEPA vacuuming 2. Antimicrobial application 3. Negative air containment 4. Dehumidification 5. Post-remediation testing. 5-year warranty available on all remediations.

## Sewage Cleanup
Q: What are sewage backup safety steps?
A: 1. Evacuate area 2. Wear rubber gloves/boots if exposed 3. Turn off HVAC 4. Avoid skin contact 5. Call 818-462-7299 immediately - sewage contains hepatitis, E. coli, and other dangerous pathogens.

Q: How is sewage disposed of safely?
A: Our biohazard protocol: 1. EPA-approved disinfectants 2. Specialized waste containers 3. Licensed hazardous material transport 4. Documentation for regulatory compliance. Meets all California health codes.

## Fire/Smoke Damage
Q: What should I do after a fire?
A: After ensuring safety: 1. Avoid touching surfaces (soot spreads easily) 2. Open windows if safe 3. Cover clean items 4. Call 818-462-7299. Our fire crews secure properties within 2 hours (24/7 availability).

Q: How is smoke odor removed?
A: Our 3-phase deodorization: 1. Ozone treatment 2. Thermal fogging 3. Hydroxyl generators. Eliminates odor molecules (not masking). Most odors removed within 3-7 days depending on severity.

## Trauma Cleanup
Q: How is trauma cleaning different?
A: Trauma cleaning requires: • Biohazard certification • Bloodborne pathogen training • Special disposal permits • Psychological sensitivity. Our team is CA-licensed for: • Crime scenes • Hoarding • Unattended deaths.

Q: What protective protocols do you use?
A: OSHA-compliant measures: • Tyvek suits • Respirators • Sharps containers • Hospital-grade disinfectants • Negative air containment. All waste is disposed via licensed biohazard transporters.

## General Restoration
Q: What's your emergency response time?
A: Guaranteed response: • Residential: Under 60 minutes • Commercial: Under 45 minutes (in San Fernando Valley). After-hours calls reach our on-call manager directly at 818-462-7299.

Q: How can I prevent future damage?
A: Our prevention tips: 1. Install water sensors 2. Schedule annual mold inspections 3. Maintain roof/gutters 4. Know main water shutoff location 5. Keep our number saved: 818-462-7299 for emergencies.

[END OF FILE]